政府墮騙局 物流署購涉違《商品說明》口罩

年初武漢肺炎肆虐，市民四出奔走排隊撲罩，惟政府沿用「價低者得」方式招標，被批反應遲緩、離地。而直到2月尾，政府物流服務署方完成招標採購5,700萬個口罩。但周六（27日）深夜政府公佈，一批3月購入的口罩，部份涉嫌違反《商品說明條例》。有傳媒則報道指，海關已拘捕4人及搜查2間相關公司。

政府周六晚公佈物流署3月購入的口罩中，有部份涉違反《商品說明條例》。物流署指口罩已分發至不同政府部門，現時已通知各政府部門暫停使用該批口罩，並會向其供應商追討損失。物流署亦懷疑該供應商曾提交虛假文件，已報警處理。惟政府聲明未有透露獲分發該批口罩的政府部門、相關口罩數量、涉及金額等資料。

年初口罩荒時，政府被揭一直以「價低者得」的方式招標購買口罩。直至今年2月21日，政府物流服務署接受傳媒查詢時稱，已公開招標採購5,700萬個口罩，並於當日截標，共接獲3份標書。該標書的規格要求指，口罩須獲第三方認可獨立實驗室，認證其BFE、PFE率不少於95%、壓力差不多於4.0mm，及合成血液穿透阻力為80mmHg。

惟物流署當時以口罩採購競爭激烈為由，拒絕公開口罩供應商、口罩購入量、牽涉金額等資料，指會損害政府議價能力。直至4月物流署回覆立法會議員時指，有超過2,000萬個相關口罩已送達，惟供應商等資料依然未明。

財經事務及庫務局曾於2月，向政府各部門發通告，透露政府物流署購入的口罩只會分發予醫護、從事隔離措施人員、政治清潔工及院舍職員等，而各部門則可以自行採購口罩，只要定單為1,000萬以下，就能毋須政策局批准直接採購，未知今次涉事口罩是否已分發予相關部門。

林鄭在月初口罩短缺問題最嚴重時，表示感謝中央支持特區政府，指醫管局、特區政府和批發商，成功購入1,700萬個內地批發商供應的口罩。其後物流署便在未有公佈供應商資料的情況下，批出5,700萬個口罩的合約。

咪又係益藍屍老千

有冇咁多「誤墮」騙局啊 中間有冇人袋咗錢啊

所以免費派返比市民，都估到政府邊有咁好死

你知道得太多了

淘個紙盒換咗就合格啦